國足開百人大會商戰術 網民質疑紙上談兵

國足開百人大會商戰術
網民質疑紙上談兵

兩岸要聞

國足隊技不如人，上周被威爾斯狂數6球慘敗。

中國國家足球隊實力不濟是不爭事實，即使總書記習近平全面掌權，中國足球夢始終遙遙無期！中國足球協會急謀對策，將於本月底召開為期3日的「百人大會」，屆時將有過百名代表共同討論戰術和打法。不過，網民對百人開會不賣賬，認為會議純屬紙上談兵：「開會說穿了只是一起上京吃喝！」

國足隊表現長年不振，足協前日透過官網通知，將於本周三（28日）起一連三日，召開國家隊技戰術打法交流會。根據會議通知，包括國家隊教練組、足協技術委員會、足協地區青訓總監及男女足青訓教練員、中超、中甲俱樂部教練員等在內的100多人，齊聚北京討論國家隊戰術和打法。

在與會陣容中，以現任國足教練、意大利名帥納比知名度最高，跟隨他的教練團班底，包括其繙譯專員文遷時也將與會，出席的還有港人熟悉的前國腳、現職足協U21選拔隊教練組組長的孫繼海。百人大會引發網民熱議，有人稱讚足協終於開始做正經事，但更多的網民認為，會議純屬紙上談兵，毫無實質效果可言。外界又點名足協主席蔡振華，本身是國家隊乒乓球員出身，兼任乒乓球協會、羽毛球協會主席，完完全全是外行人。

足協主席乒乓球員出身

值得一提的是，由納比領軍的中國男國足，上周四（22日）在中國盃足球四角賽與威爾斯對賽時，慘吞6蛋大敗，百人大會被指隨時演變成逼宮大會：「里皮（納比內地譯名）肯定流汗，感覺會像文化大革命時期的批鬥會」。很多網民認為，中國足球的問題不是戰術，而是球員質素參差，加上百人一同開會招待費可觀，會議淪為吃喝走過場。至於戰術結果，網民似乎已有結論：「好幾百人以後得出4字總結！防守反擊！」「應該踢具有中國特色社會主義的足球！」根據國際足協最新排名，中國現時排名第65位，與南美厄瓜多爾同級。

人民網/新浪微博

根本就係自己個人技術、體力、心理都唔夠班，關戰術乜野事

中國特色社會主義的足球 = 假波

中國人是狗， 狗是永遠不會踢足球的

你咁講 班支那狗又會拎香港隊出黎打飛機架啦

不如試下入佢中路

送1億比捷克足總
先輸兩球再反CUP 3球
大把報章出晒水報道

唔係咁容易嘅洪師傅

討論結果：
威爾斯咁唔識做
下次唔請佢地黎

想知百人大會傾到d乜柒出黎

其實有個別球員係唔差
不過踢國家隊又冇人工
鬼有人出全力同你踢咩

買起FIFA

梗係傾下下場輸幾多再重注啦~~

叫習大制裁威爾斯
邊隊羸就制裁邊度

納比心諗，分分鐘與會班仆街死哂仲有效過諗埋d乜戰術

痴撚線
應該民主既唔民主
唔應該民主既係度搞花臣

習帝有個足球夢。

咁叫連登仔去得啦 戰術一定精彩十倍

應該踢具有中國特色社會主義的足球！

大陸人要做成一樣野
永遠就先組一個行動小組
因為唔知行動小組group做乜好，就再組一個中組討論，
但中組唔知搵咩人參加好，就再組一個大組揀人，
但為左人人想參加，就再組更大組做初選

同厄瓜多爾同級
打唔打得過人架

我以為戴妖個佔中研討會已經夠晒鳩

開工數痴飲痴食大會

呢班蛋散有納比一半咁識波咩
佢搞咁多野做咩
唔係想教納比排陣揀人呀